從此，世上再沒有搶劫

從此，世上再沒有搶劫 - 高慧然

名采論壇

(互聯網)

在「香港100」野外長跑比賽中多次搶他人水（包括賽事攝影師）的中國選手，為他的惡行詭辯，說那是用空的水樽跟人交換裝滿水的水樽，不是搶。

還有比這更荒唐的理由嗎？

空水樽與裝滿水的水樽並不等價，如何交換？兩隻水樽拿去回收站，回收價一樣，裏面的水才是商品。在香港買樽裝水，商家不會預收水樽按金，所以絕大多數人把用完的水樽當垃圾棄置。運動員固然需要水，攝影師、行山人士均需食水，誰會用裝滿水的水樽去交換別人的空水樽？

這個中國選手品行之惡劣，超越正常人想像。搶了別人的水之外，還把自己手上的垃圾丟給別人，成為別人的負擔。

有跑步習慣的人會明白，身上任何一點額外負擔都會影響跑步成績，帶着水樽跑步，無論把水放在哪兒，都感覺不自在。所以這個中國選手沿途多次搶水。他自己不用帶水，需要飲水時就去搶別人的水。跑步比賽，好手成績相當接近，一個沒有任何額外負擔的人，當然跑得輕鬆，成績也相對較好，以此手法勝出，是勝之不武。

若上述歪理成立，則從此以後地球上再也沒有盜竊罪行。只要買過一支水、一樽酒、一盒果汁、一瓶牛奶……就會有源源不絕的水、酒、果汁、牛奶飲用。喝完上述飲品或酒，拿着空樽去商場、超巿、酒吧交換裝滿飲品或酒的樽即可；去銀行打劫，也不過是用一個空的容器去交換裝滿現金的容器而已。天下無賊，乃真正盛世強國。

駁唔到

又一地玻璃碎